【末日生化武器】接觸武漢親友後94日始確診 河南疑現超級「隱形病人」

由本月8日起，從內地入境香港的所有人士，在到埗後都必須接受為期14天的家居檢疫，期間無病徵出現者一般被視為未受感染，然而近日內地就先後出現2個特殊病例，有患者由身處高危地點至病發確診足足相隔94天。為此河南就將家居檢疫時期由原來之14天增至21天，希望有助發現潛在感染者。

據內地《央視新聞》報道，河南信陽市新縣疫情防控工作指揮部辦公室16日通報，當地出現2個較特殊感染例子，潛伏期懷疑長達34及94天，遠遠長於目前一般認為的14天潛伏期。

照顧住武漢外父 接觸至確診長達94日

據報，河南一名姓寧男子於去年11月13日開始一直住於外家，以照顧從武漢返鄉治病的外父，直至今年1月31日，寧男始與妻兒一同回家。其後寧男幾乎並無外出，期間只2度出門買餸、1次外出買藥，其餘再無外出活動。

至2月12日，寧男卻開始出現發燒症狀，至14日入院求醫並留院觀察，其後確診感染新冠病毒肺炎，與當初首度與從武漢返鄉的外父接觸相隔足足94天。防控工作指揮部辦公室認為，寧男外出次數少而時間短，感染源難以確定。

檢測2次呈陰性 男子疑相隔34日始確診

另一特殊病例為姓吳男子，於1月14日從武漢返回新縣，其後因出現病徵而在1月28日入院。留院期間，吳男先後3次接受核酸檢查，前2次結果均為陰性，至入院19日後，即第3次接受檢測的昨日（16日）才發現確診，與離開武漢地區時間相隔共34日，然而目前未能確定事主是否在身在武漢時經已染病，還是在離開後才經其他途徑受感染。

家居檢疫延長至21天

事件引起潛伏期是否遠長於14天的疑慮。針對此情況，河南信陽市新縣制定新檢疫制度，有湖北（武漢）居住、旅行、接觸史的居民，其居家隔離時間將延長7日至21天。

Reference:

Btw成94日咪即係11月就已經出現疫情？之前共匪成12月尾成開始放風話有不明病毒，嗰陣仲夠膽話未有證據人傳人，共匪死全家啦

我諗未必真係喺武漢中
只係佢出得街少難以確認感染源

一日未有疫苗 成個世界真係攬炒

Push

點確定佢真係94日內冇接觸過隻毒

據報，河南一名姓寧男子於去年11月13日開始一直住於外家，以照顧從武漢返鄉治病的外父，直至今年1月31日，寧男始與妻兒一同回家。其後寧男幾乎並無外出，期間只2度出門買餸、1次外出買藥，其餘再無外出活動。

至2月12日，寧男卻開始出現發燒症狀，至14日入院求醫並留院觀察，其後確診感染新冠病毒肺炎，與當初首度與從武漢返鄉的外父接觸相隔足足94天。防控工作指揮部辦公室認為，寧男外出次數少而時間短，感染源難以確定。

唔係有單新聞話買菜15秒就中左
有出過去就有機會中啦